msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. UI.TRADESCREEN.ACCEPT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.ACCEPT"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#. UI.TRADESCREEN.BACK
msgctxt "UI.TRADESCREEN.BACK"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. UI.TRADESCREEN.BASE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.BASE"
msgid "Head"
msgstr "머리"

#. UI.TRADESCREEN.BIRDS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.BIRDS"
msgid "Curiosities"
msgstr "호기심"

#. UI.TRADESCREEN.BIRDS_TITLE_SUB
msgctxt "UI.TRADESCREEN.BIRDS_TITLE_SUB"
msgid "(Curio Collector Games)"
msgstr "(골동품 수집가 게임)"

#. UI.TRADESCREEN.BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.BODY"
msgid "Body"
msgstr "몸"

#. UI.TRADESCREEN.CANCEL
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.TRADESCREEN.CHECK
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CHECK"
msgid "Warning!"
msgstr "경고!"

#. UI.TRADESCREEN.CROW
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW"
msgid "Chase Crow"
msgstr "까마귀 쫓기"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_100
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_100"
msgid "You've collected all of the junk. Thanks a million."
msgstr "쓰레기를 전부 다 모으셨네요. 정말 고마워요."

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_25
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_25"
msgid "You've collected 25 pieces of junk. That's a good start."
msgstr "쓰레기 25개를 모으셨습니다. 제대로 시작하셨어요."

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE"
msgid "Thanks for tidyin'"
msgstr "정리해주셔서 감사합니다"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.GAME_SCORE"
msgid "Junk Found: "
msgstr "정크 발견: "

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_BODY"
msgid "The Crows left a mess in the maze after last year's Cawnival. Move around the maze to pick up all of the leftover junk."
msgstr "까마귀들이 작년 까아악제 이후 미로를 난장판으로 만들었어요. 미로를 돌아다니며 남은 쓰레기를 모두 수거하세요."

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_TITLE"
msgid "A Mess of a Maze"
msgstr "난장판이 된 미로"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.OPEN_GIFT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.OPEN_GIFT"
msgid "Open Gift"
msgstr "선물 열기"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.REPORTING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.REPORTING"
msgid "Reporting tidying up'..."
msgstr "정리 상태 보고 중…"

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.STEPS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.STEPS"
msgid "Steps Taken: "
msgstr "처리 단계: "

#. UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.THANKS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.THANKS"
msgid "Thanks for tidyin'"
msgstr "정리해주셔서 감사합니다"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY"
msgid "Great job tidyin' up.\nYou completed {moves} moves, for a score of {score}!"
msgstr "깨끗하게 정리했군요.\n이동을 {moves}회 완료하여 {score}점을 획득했습니다!"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE"
msgid "All done tidyin'"
msgstr "정리 완료"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.GAME_SCORE"
msgid "Game Score: "
msgstr "게임 점수: "

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP_BODY"
msgid "Oh crow!\nA murder of feathered fiends has gotten their claws into the Curio Collector's prized collection of candy wrappers!\n\nHelp him scare away the crows by matching adjacent pairs of wrappers. Use tools to help clear big groups of wrappers and crows to improve your score. Clearing 10 or more tiles will grant you a bonus tool."
msgstr "망할 까마귀!\n깃털 달린 악동 떼거리가 골동품 수집가의 소중한 사탕 포장지 수집품에 발톱을 뻗었습니다!\n\n인접한 포장지 쌍을 맞추어 까마귀 떼를 쫓아버리도록 도와주세요. 많은 양의 포장지와 까마귀를 없애는 도구를 사용하면 점수를 높일 수 있습니다. 타일을 10개 이상 치우면 보너스 도구를 받습니다."

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HELP_TITLE"
msgid "Ravin' Wrapper Raiders"
msgstr "새까만 포장지 급습자"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HIGH_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.HIGH_SCORE"
msgid "High Score: "
msgstr "최고 점수: "

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.MOVE_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.MOVE_SCORE"
msgid "Last Move Score: "
msgstr "마지막 이동 점수: "

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.OPEN_GIFT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.OPEN_GIFT"
msgid "Open Gift"
msgstr "선물 열기"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.cane
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.cane"
msgid "Cane"
msgstr "지팡이"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.gunpowder
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.gunpowder"
msgid "Gunpowder"
msgstr "화약"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.seeds
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.seeds"
msgid "Seeds"
msgstr "씨앗"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.shovel
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.shovel"
msgid "Shovel"
msgstr "삽"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.spear
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.POWERUP_NAME.spear"
msgid "Spear"
msgstr "창"

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.REPORTING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.REPORTING"
msgid "Reporting wrapper tidyin'..."
msgstr "포장지 정리 보고 중..."

#. UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.THANKS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.CROW_GAME.THANKS"
msgid "Thanks for tidyin' up!"
msgstr "정리해줘서 고마워!"

#. UI.TRADESCREEN.DAYS_REMAINING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.DAYS_REMAINING"
msgid "Days Remaining"
msgstr "일 남음"

#. UI.TRADESCREEN.DAY_REMAINING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.DAY_REMAINING"
msgid "Day Remaining"
msgstr "일 남음"

#. UI.TRADESCREEN.ENDING_SOON
msgctxt "UI.TRADESCREEN.ENDING_SOON"
msgid "Ending Soon"
msgstr "곧 끝남"

#. UI.TRADESCREEN.EQUIPPED
msgctxt "UI.TRADESCREEN.EQUIPPED"
msgid "Last one!"
msgstr "마지막 하나!"

#. UI.TRADESCREEN.FEET
msgctxt "UI.TRADESCREEN.FEET"
msgid "Feet"
msgstr "발"

#. UI.TRADESCREEN.HAND
msgctxt "UI.TRADESCREEN.HAND"
msgid "Hands"
msgstr "손"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_BODY"
msgid "Sadly, {name} was feeling neglected. They went looking for the affection, food and tidier home that they felt they deserved."
msgstr "슬프게도, {name} 냥이 소외감을 느끼고 있었어요. 자신이 마땅히 받아야 할 애정과 음식, 그리고 더 깔끔한 집을 찾으러 떠났답니다."

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_TITLE"
msgid "{name} has abandoned you."
msgstr "{name} 냥이 당신을 버렸습니다."

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.CLEAR_POOP
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.CLEAR_POOP"
msgid "Clear Poop"
msgstr "똥 치우기"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.FEED
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.FEED"
msgid "Feed {name}"
msgstr "{name} 냥 밥주기"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HELP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HELP_TITLE"
msgid "Collar Me Impressed"
msgstr "애옹이 목에 목걸이 걸기"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HIBERNATE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HIBERNATE"
msgid "Send {name} to hibernate"
msgstr "{name} 냥 동면하러 보내기"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HIBERNATING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.HIBERNATING"
msgid "{name} is hibernating."
msgstr "{name} 냥은 겨울잠을 자고 있습니다."

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_AGE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_AGE"
msgid "{name} is {age} days old."
msgstr "{name} 냥은 생후 {age}일입니다."

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_POPUP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_POPUP_BODY"
msgid "Any name is great, but pick one that is meaningful to you!"
msgstr "어떤 이름도 좋지만 의미 있는 이름을 선택하세요!"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.NAME_POPUP_TITLE"
msgid "Name your Kitcoon"
msgstr "애옹쿤의 이름을 지어주세요"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.OKAY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.OKAY"
msgid "Okay"
msgstr "확인"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.PICKUP_NAMETAG
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.PICKUP_NAMETAG"
msgid "Pick up Kit Collar"
msgstr "애옹이 목걸이를 고르세요"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.PLAY_WITH
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.PLAY_WITH"
msgid "Play with {name}"
msgstr "{name} 냥과 함께 플레이"

#. UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.WAKE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.WAKE"
msgid "Wake {name} from hibernation"
msgstr "겨울잠에서 {name} 냥 깨우기"

#. UI.TRADESCREEN.LEGS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.LEGS"
msgid "Legs"
msgstr "다리"

#. UI.TRADESCREEN.LESS_THAN_DAY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.LESS_THAN_DAY"
msgid "Less Than A Day Remaining"
msgstr "하루도 안 남음"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.1"
msgid "Test"
msgstr "시험"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.1"
msgid "It seems you've a few admirers lurking in the shadows."
msgstr "그림자 속에 네 팬이 몇 명 숨어 있는 것 같군."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.10
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.10"
msgid "Be at ease, mortal. We exist outside time, here."
msgstr "긴장 풀어, 필멸자여. 여긴 시간을 벗어난 영역이라고."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.11
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.11"
msgid "I'll admit, I've always found Chesters endearing."
msgstr "체스터가 사랑스럽다는 것은 나도 전부터 느끼던 바야."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.12
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.12"
msgid "[Chortle] You mortals have been quite enamored with the throne, haven't you?"
msgstr "[큭큭] 너희 필멸자들은 옥좌의 유혹에 아주 푹 빠졌더군. 안 그런가?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.13
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.13"
msgid "[The shadow murmurs something, but you cannot comprehend the words.]"
msgstr "[그림자가 뭐라고 중얼거리지만, 제대로 알아들을 수는 없다.]"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.2"
msgid "Do you ever tire of that ratty old mortal body?"
msgstr "죽음을 피할 수 없는 그 낡고 오래된 몸이 지겹지 않나?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.3"
msgid "[Sigh] Immortality is such a burden."
msgstr "[한숨] 영원한 삶은 짐이야."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.4"
msgid "You're a long way from home are you not, little mortal?"
msgstr "너는 집에서 아주 멀리 떠나 왔지 않나?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.5"
msgid "You must recount your corporeal stories to me some time, mortal."
msgstr "나중에 네 유한한 육체가 겪은 모험에 대해 듣고 싶네."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.6
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.6"
msgid "Fear the dark, little mortal."
msgstr "반드시 죽을 자여, 어둠을 두려워 하라."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.7
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.7"
msgid "[Chortle] Have you met her yet?"
msgstr "[큭큭] 아직 그녀를 만나지 않았나?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.8
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.8"
msgid "Your realm is a bit frazzled around the edges, hm?"
msgstr "너의 영역도 가장자리는 이제 슬슬 낡아지고 있을 텐데?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.9
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.9"
msgid "Tell me, have you traveled through the Gateway yet?"
msgstr "어디, 관문은 이미 통과했나?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.1"
msgid "Greetings, mortal. Have you brought chests? I'll be happy to reveal your gifts, if so."
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 상자는 가져 왔나? 그렇다면 기꺼이 선물을 보여줄 생각도 있는데."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.2"
msgid "Greetings, mortal. I sense a chest in your possession! Please, be my guest."
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 상자를 가지고 있군! 환영한다."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.3"
msgid "Greetings, mortal. Come to receive gifts from the Shadow realm? You need only open your chests."
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 그림자 세계의 선물을 받으러 왔나? 상자만 열면 가질 수 있지."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.1"
msgid "Greetings, mortal. No chests today? A shame."
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 오늘은 상자가 없나? 아쉽군."

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.2"
msgid "Greetings, mortal. I sense you have no chests. You have been adventuring, yes?"
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 상자가 하나도 없군. 모험은 하고 있는 건가?"

#. UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MAGICSKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.3"
msgid "Greetings, mortal. Chests to find their way to you on your travels. I'll be here, until then."
msgstr "안녕, 필멸자 친구. 여행을 하다 보면 상자를 찾을 수 있을 거야. 난 여기서 기다리고 있을 테니, 나중에 보지."

#. UI.TRADESCREEN.MARKET
msgctxt "UI.TRADESCREEN.MARKET"
msgid "Steam"
msgstr "Steam"

#. UI.TRADESCREEN.NEXT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.NEXT"
msgid "Next Special"
msgstr "다음 스페셜"

#. UI.TRADESCREEN.NOSPECIALS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.NOSPECIALS"
msgid "Unspecials"
msgstr "비스페셜"

#. UI.TRADESCREEN.NO_RECIPES
msgctxt "UI.TRADESCREEN.NO_RECIPES"
msgid "No offers"
msgstr "특가 상품 없음"

#. UI.TRADESCREEN.OK
msgctxt "UI.TRADESCREEN.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.TRADESCREEN.PREV
msgctxt "UI.TRADESCREEN.PREV"
msgid "Prev. Special"
msgstr "이전 스페셜"

#. UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_ITEM
msgctxt "UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_ITEM"
msgid "<number> <rarity> <colour><item><plural>"
msgstr "<rarity> <colour> <item> <number>개"

#. UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_RARITY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_RARITY"
msgid "Any <number> <rarity> Item<plural>"
msgstr "아무 <rarity> 아이템 <number>개"

#. UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_TAGS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.RECIPE_INGREDIENT_TAGS"
msgid "<number> <rarity> <tags>Item<plural>"
msgstr "<rarity> <tags>아이템 <number>개"

#. UI.TRADESCREEN.RECIPE_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.RECIPE_TITLE"
msgid "Wanted: <rarity> Items"
msgstr "구함: <rarity> 아이템"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER"
msgid "Egg Timer:"
msgstr "알 타이머:"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER_OVER
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER_OVER"
msgid "Game Over"
msgstr "게임 오버"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER_SPOILED
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.EGG_TIMER_SPOILED"
msgid "The egg is rotten!"
msgstr "알이 썩었습니다!"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY"
msgid "Great job countin'.\nYou completed {eggs} eggs for a total of {score} points!"
msgstr "계산 실력이 상당한데?\n알을 {eggs}개 만들어서 {score}점을 받았어!"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_SINGULAR
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY_SINGULAR"
msgid "Great job countin'.\nYou completed 1 egg for a total of {score} points!"
msgstr "계산 실력이 상당한데?\n알을 하나 만들어서 {score}점을 받았어!"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE"
msgid "All done countin'"
msgstr "계산 완료"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.GAME_SCORE"
msgid "Score: "
msgstr "점수: "

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_BODY"
msgid "Combine tiles to add up to 100. Completing a tile with a value of 100 earns you a large amount of points. The faster you add, the more points you'll receive.\n\nGood luck!"
msgstr "타일을 합쳐서 합계가 100이 되도록 만드세요. 타일에 적힌 숫자가 100이 되도록 하면 많은 포인트를 얻습니다. 빠르게 합산할수록 받는 포인트도 늘어납니다.\n\n행운을 빕니다!"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_TITLE"
msgid "An Eggy Tally"
msgstr "알알이 계산"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HIGH_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HIGH_SCORE"
msgid "High Score: "
msgstr "최고 점수: "

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.OPEN_GIFT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.OPEN_GIFT"
msgid "Open Gift"
msgstr "선물 열기"

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.REPORTING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.REPORTING"
msgid "Reporting Eggy sums..."
msgstr "알알이 합계 보고 중..."

#. UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.THANKS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.THANKS"
msgid "Thanks for playing!"
msgstr "플레이해주셔서 감사합니다!"

#. UI.TRADESCREEN.REMOVE_ITEM
msgctxt "UI.TRADESCREEN.REMOVE_ITEM"
msgid "Remove Item"
msgstr "아이템 제거"

#. UI.TRADESCREEN.RESET
msgctxt "UI.TRADESCREEN.RESET"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#. UI.TRADESCREEN.SELECT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SELECT"
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. UI.TRADESCREEN.SELECT_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SELECT_TITLE"
msgid "Choose Items To Swap"
msgstr "교환할 아이템 선택"

#. UI.TRADESCREEN.SERVER_ERROR_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SERVER_ERROR_BODY"
msgid "There was an error trading your items. Please login again to refresh your account inventory."
msgstr "아이템 거래 도중에 오류가 있었습니다. 다시 로그인하여 계정 수납공간을 새로 고쳐 주세요."

#. UI.TRADESCREEN.SERVER_ERROR_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SERVER_ERROR_TITLE"
msgid "Error Trading Items"
msgstr "아이템 거래 오류"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.1"
msgid "Help a poor old trader out with a few more <rarity> items and I'll give ya a higher quality item in exchange. Guaranteed."
msgstr "<rarity> 아이템을 나에게 더 주면, 더 좋은 아이템으로 교환해 줄게. 보장하지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.2"
msgid "I'm gonna need a few more <rarity> items to make a trade. I gotta cover my overhead, ya know? But ya'll get a better item in exchange."
msgstr "<rarity> 아이템이 더 있어야 거래할 수 있어. 밑지는 장사는 안 한다고! 대신에 더 좋은 아이템 줄게."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.3"
msgid "Tha's it, fill tha machine on up with <rarity> items and ya'll get a higher quality item back out."
msgstr "기계에 <rarity> 아이템을 채우면 더 좋은 품질을 받는 거지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORE.4"
msgid "Tha's tha ticket. Just bang a few more a those <rarity> items in tha machine to get a better item!"
msgstr "그래. 그 <rarity> 아이템을 기계에 더 넣으면 더 좋은 아이템을 받는 거야!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORESPECIALS.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORESPECIALS.1"
msgid "Ya got tha rest of tha stuff I'm lookin' for? If not, come back in a few days an' there might be a new deal."
msgstr "나머지는 어딨냐? 없으면 며칠 뒤에 와라, 다른 조건이 있을지도 모르지 그 땐."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORESPECIALS.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.ADDMORESPECIALS.2"
msgid "I just need tha rest of tha items on tha list. Bang 'em on in tha machine an' it'll spit out a higher quality item for ya."
msgstr "목록에 있는 나머지 아이템이 필요해. 기계에 넣으면 더 좋은 품질의 아이템을 주지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.1"
msgid "Pleased ta meecha."
msgstr "반갑군."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.HAND.2"
msgid "Pleasure doin' business with ya."
msgstr "거래해 줘서 고맙다."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.1"
msgid "Ya may not feel young, but I've been tradin' longer than ya been around, young pup."
msgstr "자네도 경험이 좀 있는 것 같지만, 나는 자네 신생보다 훨씬 더 오랜 세월을 상인으로 살아왔다고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.2"
msgid "I've always been a loner, me. Tha boss mostly lets me alone, which suits me fine."
msgstr "난 언제나 혼자지. 우리 사장도 날 내버려 두지. 난 이게 좋아."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.3"
msgid "Take y'er time. I can stand here yammerin' all day."
msgstr "천천히 봐. 난 계속 지껄일 테니까."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.4"
msgid "My wagon's pulled by a nox. 'Es a good 'un, but 'e can't hold a candle to my old mule, Shadow."
msgstr "내 짐차는 녹스가 끌지. 나쁘진 않은데, 내 예전 노새인 섀도우에 비하면 아무것도 아니야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.5"
msgid "Once, when I was but a young shaver... ah, but ya don' wanna listen to an old trader's stories."
msgstr "내가 한창 때는 말이야... 아, 이런 늙은이의 이야기는 듣기 싫겠군."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.6
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.IDLE.6"
msgid "What's a nox? Well, I don't know as I can rightly describe it. It's kinda like an ox, but not."
msgstr "녹스가 뭐나고? 글쎄, 뭐라고 콕 짚어 설명하기 어려운데. 황소랑 비슷하지만, 황소는 아니야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.1"
msgid "Ya can bang on that joystick all ya want but it won't do ya no good."
msgstr "아무리 조이스틱을 두드려 봐야 소용없어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.2"
msgid "Don't ya go breakin' tha joystick, now. Ya don' need it anyhow."
msgstr "조이스틱 고장 내지 마. 어차피 소용없어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.JOYSTICK.3"
msgid "Up, down, left, right, tha joystick don' do nothin'."
msgstr "위, 아래, 왼쪽, 오른쪽, 조이스틱 눌러봐야 소용없어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.1"
msgid "Here ya go, one very fine <item>!"
msgstr "자, 여기 아주 훌륭한 <item> 줄게!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.2"
msgid "Look a' that, ya won a <item>. C'mon back anytime, now."
msgstr "오호라, <item> 탔네. 또 와라."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT.3"
msgid "There ya go, ya got this here <item>."
msgstr "자, 여기, <item> 받았네."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.1"
msgid "Hey, ya struck it rich! Look at that <item>. Ya must be extra lucky today."
msgstr "어이, 자네 운이 좋구먼! 저 <item> 좀 봐봐. 오늘 특히 운이 따라줬군 그래."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.2"
msgid "Here ya go, one bran' new <item>. Jus' remember I can't afford to give ya items this good all tha time."
msgstr "자, 여기 아주 새로운 <item>일세. 맨날 이렇게 좋은 건 못 준다는 것 명심하라고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.3"
msgid "Well, I guess me & tha machine are feelin' gen'rous today. Ya won a <item>!"
msgstr "오늘은 나랑 기계가 인심이 후한 날이다. <item> 주지!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.RESULT_LUCKY.4"
msgid "Ain't that just tha koalefant's toenails! Ya got one very purty <item>."
msgstr "코알리 발톱 같으니라고! <item> 좋지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.1"
msgid "If ya give me tha items on tha list, I'll give ya a higher quality item in exchange."
msgstr "이 목록에 있는 아이템을 주면, 그 대가로 더 높은 품질의 아이템을 주도록 하지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.2"
msgid "Take a look at tha list. Get me all tha things on it and I'll give ya a better item."
msgstr "목록을 봐. 목록에 있는 것 다 가져다주면 더 좋은 아이템을 줄게."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALRECIPE.3"
msgid "Ya got tha items on tha list? Stick 'em in there and ya'll get a better item out 'o tha machine."
msgstr "목록에 있는 아이템 모았어? 저기에 넣으면 기계가 더 좋은 아이템을 줄 거야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.1"
msgid "These're my special deals. Gimme tha stuff I'm looking for and I'll give ya a better item in exchange."
msgstr "이건 내 특별 거래 조건이지. 내가 원하는 걸 주면 더 좋은 걸 대신 주지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.2"
msgid "I'm lookin' for some particular things right now. If ya can give 'em to me, I'll give ya a new one of higher quality."
msgstr "지금 나는 특정한 물건을 찾고 있어. 나에게 가져다주면 더 좋은 새 아이템을 주지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.SPECIALS.3"
msgid "Tha special deals are cheaper than tha normal ones, but ya gotta give me tha exact things I'm lookin' for."
msgstr "특별 거래는 보통 거래보다 더 싸게 먹히지만, 내가 원하는 것들을 정확하게 줘야 해."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.1"
msgid "Ya got a heap 'o items? Want better items? Well, ya come to tha right place! Put 'em in that thar machine!"
msgstr "아이템 많이 있어? 더 좋은 아이템 필요해? 잘 왔어! 기계에 어서 넣어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.2"
msgid "Got too many items? I can help ya with that problem! Stick 'em in my machine an' trade 'em for somethin' better!"
msgstr "아이템이 너무 많나? 내가 해결해 줄게! 기계에 넣으면 더 좋은 걸로 바꿔주지!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.3"
msgid "Lookin' for new items? Trade in some old items and get a bran' new one of higher quality!"
msgstr "새 아이템 찾고 있어? 헌것을 주면 더 좋은 품질의 새것을 주지!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START.4"
msgid "Lookin' to trade? Ya come to the right place. Put your items in tha machine to get somethin' better!"
msgstr "교환할래? 잘 왔어. 아이템을 기계에 넣고 더 좋은 것 받아 가!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.1"
msgid "C'mon back when ya got something ta trade!"
msgstr "거래할 것이 있으면 또 오라고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.2"
msgid "Sorry, but I can't give ya something for nothing, ya know."
msgstr "미안하지만 내 물건을 공짜론 줄 수 없다고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.START_EMPTY.3"
msgid "If ya find any items while y'er adventuring around out there, ya can bring the ones ya don't need ta me."
msgstr "모험 도중에 아이템을 찾으면, 필요 없는 것은 여기서 교환하면 돼."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.1"
msgid "It'll be here in a jiffy."
msgstr "금방 나올 거야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.2"
msgid "I bet ya can't wait to see what comes out!"
msgstr "뭐가 나올지 궁금하지!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADE.3"
msgid "It should be here real soon now."
msgstr "금방 나타날 거야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.1"
msgid "All right, kid. Give tha button a push to getcher item!"
msgstr "그래. 버튼을 눌러서 새 아이템을 받으라고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.2"
msgid "Just push tha button to start tha trade!"
msgstr "버튼을 눌러서 거래를 시작해!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.TRADEAVAIL.3"
msgid "If ya wanna make tha trade, just push tha green button."
msgstr "거래를 하려면 녹색 버튼을 누르면 돼."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.1"
msgid "Slow down there, greenhorn. Are ya sure ya wanna gimme your last one 'o those? Ya won't be able ta use it anymore if ya do."
msgstr "천천히 하지 그래. 마지막 남은 걸 주겠다고? 그러면 더 이상 못 쓰게 되는데."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.2"
msgid "Wait jest a tick there. Tha's your last one o' those things. Ya won't be able to use it anymore if ya trade it away."
msgstr "잠깐만. 그건 마지막 남은 건데. 거래하면 더 이상 못 쓰게 된다고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH.WARNING.3"
msgid "Ya ain't got no more o' those. Ya sure ya wanna get rid o' it? Not that I won't take it, o' course."
msgstr "그건 더 이상 없잖아. 그래도 교환하겠어? 물론 나야 사양하지 않을 거지만."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.1"
msgid "Yeehaw! Get on out of here!"
msgstr "야호! 썩 꺼지라고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.2"
msgid "Hah! Those are my wrappers!"
msgstr "하하! 이건 내 포장지야!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_CROW_LOTS.3"
msgid "Seein' those crows scatter is sweeter than my favourite candy!"
msgstr "까마귀가 흩어지는 모습을 보니 가장 아끼는 사탕을 먹는 것보다 더 기분이 좋아!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_LOTS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.CLEARED_LOTS"
msgid "Great work clearin' {tiles_cleared} tiles! Here, I've got something for ya. Take this {powerup}."
msgstr "타일 {tiles_cleared}개를 치웠군! 여기, 자네한테 줄 게 있어. 이 {powerup} 받으라고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.1"
msgid "Looks like y'er all out of options!"
msgstr "선택지가 떨어진 것 같군!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.2"
msgid "Try again! There's many more wrappers in my collection to tidy up."
msgstr "다시 해보자고! 내 수집품에는 정리할 포장지가 아주 많으니까."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.3"
msgid "Thanks for helpin', but I can't give you a better trade. I've got mouths to feed, ya'know."
msgstr "도와줘서 고맙지만, 이것밖에는 못 줘. 나도 먹여 살릴 입이 있거든."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.GAME_OVER.4"
msgid "All done for now, but ya made some progress tidyin' up my wrapper collection. "
msgstr "끝났군. 그래도 내 포장지 수집품 정리가 진척을 보였어. "

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.cane.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.cane.1"
msgid "That'll help ya get around and collect all look-alike wrappers."
msgstr "이거면 이리저리 다니면서 비슷하게 생긴 포장지를 수집하는 데 도움이 될 거야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.gunpowder.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.gunpowder.1"
msgid "Careful! That stuff will blow away everythin' near it!"
msgstr "조심해! 그 물건은 주변을 모두 날려버리거든!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.seeds.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.seeds.1"
msgid "What are ya doing with those seeds!? Y'er supposed to be chasing the crows away, not attractin' 'em!"
msgstr "그 씨앗으로 뭘 하는 거야!? 까마귀를 쫓아야지, 불러들이면 어떡해?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.shovel.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.shovel.1"
msgid "Cleaning up a whole row. That's smart!"
msgstr "한 줄을 전부 치워 주지. 영리한걸!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.spear.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.POWERUP_SELECTED.spear.1"
msgid "Sharp and precise!"
msgstr "날카롭고 정확하군!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.1"
msgid "Help me scare off these crows. Don't get any funny ideas though, I won't give you a better deal for helping."
msgstr "까마귀를 쫓는 걸 도와줘. 하지만 엉뚱한 생각은 하지 마. 도와준다고 해서 더 좋은 물건을 주지는 않을 테니!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.2"
msgid "Ack! These crows won't leave my wrappers alone."
msgstr "아악! 이놈의 까마귀들이 내 포장지를 가만히 두지 않는걸."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.3"
msgid "Knew I shouldn't'a left the my wrappers just lyin' around... now these crows are all over my collection!"
msgstr "포장지를 내버려 둬선 안 됐는데... 까마귀들이 내 수집품을 전부 차지해버렸어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.4"
msgid "I've done witnessed a murder! And they're stealin' all my hard-earned candy wrappers!"
msgstr "까마귀 떼는 이제 지긋지긋해! 애써 모은 사탕 포장지를 전부 훔쳐 갔다고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.5"
msgid "Gimme a hand gettin' rid of these crows, will ya?"
msgstr "이 까마귀 떼를 쫓아내는 걸 도와주겠어?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.6
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.6"
msgid "Wanna play a game? Help me pick up my wrappers and get rid of those dang crows. Doesn't that sound fun?"
msgstr "게임 한 판 하겠어? 포장지를 줍고, 망할 까마귀들을 쫓도록 도와줘. 재미있겠지?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.7
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.START.7"
msgid "What, ya got something better to do? Help me get these crows outta here!"
msgstr "달리 할 일이 있는 거야? 까마귀 쫓는 것 좀 도와줘!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.USE_POWERUP.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.USE_POWERUP.1"
msgid "Looks like y'er stuck kid. Maybe ya ought to use one of those tools."
msgstr "옴짝달싹 못 하는 모양이군. 도구를 쓰는 게 어때?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.USE_POWERUP.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROW.USE_POWERUP.2"
msgid "Y'er out of moves, try using a tool to help ya out."
msgstr "이동 횟수가 다 떨어졌군. 도구를 쓰면 도움이 되겠는데."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.1"
msgid "Amazin' work! I can't see a single piece of junk anymore!"
msgstr "놀라워요! 쓰레기가 단 하나도 안 보이네요!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.2"
msgid "All tidy, just like it was before those pesky crows arrived."
msgstr "그 성가신 까마귀가 도착하기 전과 마찬가지로 모든 것이 깔끔했습니다."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.1"
msgid "Thanks for cleaning up, I got winded just watchin' ya."
msgstr "청소해주셔서 감사합니다. 보고만 있어도 정신이 없었어요."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.2"
msgid "The place looks much better. Mighty obliged."
msgstr "훨씬 보기 좋네요. 정말 고마워요."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.1"
msgid "Keep goin', y'er doin' great!"
msgstr "계속해요, 잘하고 있어요!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.2"
msgid "Don't stop now, ya missed a few over there!"
msgstr "지금 멈추지 마세요. 몇 개를 놓쳤습니다!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.1"
msgid "Those pesky crows always leave a mess! Mind tidying up?"
msgstr "그 성가신 까마귀는 항상 난장판을 남깁니다! 정리 좀 해주시겠어요?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.2"
msgid "Those birdbrains left their Cawnival stuff all over the place! Go clear it out, would ya?"
msgstr "그 새뇌들은 자신의 까아악제 물건을 여기저기에 두고 왔습니다! 가서 치우세요, 응?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.3"
msgid "This place is littered with old Cawnival junk. Mind taking care of it for me?"
msgstr "이 장소에는 오래된 까아악제 쓰레기가 흩어져 있습니다. 저 대신 좀 치워주시겠어요?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.1"
msgid "Eggcellent! That's worth {points} points!"
msgstr "\"에그\"머니나! {points}점을 얻었어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.2"
msgid "Well done! Just the way I like my eggs. That's worth {points} points!"
msgstr "훌륭하군! 알이 딱 알맞게 익었어. {points}점을 주겠어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.3"
msgid "So many mouths to feed, another egg will help. {points} points earned!"
msgstr "먹일 입이 많으니, 알이 더 있으면 도움이 되지. {points}점을 주지!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.4"
msgid "Y'er brain is gettin' some eggsercise. I'll give ya {points} points."
msgstr "머리에 \"알\"이 배기겠군. {points}점을 주지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.5"
msgid "That's worth {points} points! I need half-a-dozen eggs, think ya can get me more?"
msgstr "{points}점을 얻었어! 알이 6개 필요한데, 좀 더 가져다줄 수 있겠어?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.1"
msgid "Yuck! No one is going to want to eat that egg."
msgstr "우웩! 저런 알은 아무도 안 먹겠는걸."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.2"
msgid "What's that smell? My nose is tellin' me tha' egg is rotten."
msgstr "이게 무슨 냄새지? 알이 썩은 모양인데."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.3"
msgid "It's startin' to smell like a hot spring."
msgstr "알에서 온천 냄새가 나기 시작했어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.4"
msgid "Y'er gonna have to work faster than that!"
msgstr "더 빨리해야 해!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.5"
msgid "Ya might be eggshausted, but keep going!"
msgstr "이제 알이라면 지긋지긋할지도 모르지만, 그래도 계속해!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.6
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.6"
msgid "I like to eggsperiment with my cookin', but that's just gross."
msgstr "참신한 알 요리는 좋아하지만, 저건 너무하잖아."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.1"
msgid "Try again! Ya can do better, I know it!"
msgstr "다시 해보자고! 분명히 더 잘할 수 있어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.2"
msgid "Y'er all done!"
msgstr "끝났어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_EGG.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_EGG.1"
msgid "Thanks for the eggs! I certainly do appreciate y'er effort."
msgstr "알 가져다줘서 고마워! 고생 많았어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_REDBIRD.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_REDBIRD.1"
msgid "Amazin' work! Ya deserve a special prize for that."
msgstr "대단한걸! 특별한 상을 받을 자격이 있어."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_ROTTEN.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_ROTTEN.1"
msgid "Well, ya delivered some eggs. Though I'm not sure how useful they'll be."
msgstr "알을 제법 많이 가져왔군. 이런 걸 어디다 쓸지는 모르겠지만."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.1"
msgid "I've got a challenge for ya! Add tiles up to 100. Let's see how many points ya can score!"
msgstr "한번 도전해볼 텐가? 타일을 합쳐서 100이 되도록 만들면 돼. 몇 점이나 받을지 보자고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.2"
msgid "Can ya get me half-a-dozen eggs? A full dozen would be grand!"
msgstr "알을 6개쯤 가져다줄 수 있겠어? 12개면 더 좋고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.3"
msgid "Better be quick getting those eggs for me. I can't use any rotten ones."
msgstr "저 알, 얼른 가져오는 게 좋을걸. 썩어버리면 못 쓴다고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.4"
msgid "Use y'er noggin to add up numbers. Get to 100 exactly and a Redbird will lay an egg!"
msgstr "머리를 굴려서 숫자를 더해. 정확히 100이 되면 붉은 새가 알을 낳을 거야!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.5"
msgid "Countin' is my specialty. Let's see how good ya can do."
msgstr "계산은 내 특기지. 자네 솜씨를 좀 볼까?"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.1"
msgid "Yeehaw! I'll give you another guess for that."
msgstr "야호! 보답으로 추측 횟수를 하나 더 주지."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.2"
msgid "They sure want in on our feast! Scare 'em away!"
msgstr "연회에 참석하고 싶어 하는 것 같은데! 쫓아 버리자고!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.3"
msgid "Tha birds are after my favorite! Tha sweet Pumpkin Pie."
msgstr "새들이 내가 제일 좋아하는 음식을 먹었어! 호박파이 말이야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.4
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.4"
msgid "It's a festive time for sharin' but not with those bothersome birds."
msgstr "명절은 서로 나누는 시기지만, 저 성가신 새들과 나누고 싶지는 않다고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.5
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.5"
msgid "I've got mouths to feed. Tha birds will have to find their own feast."
msgstr "나는 먹여 살릴 입이 있어. 새들은 알아서 음식을 찾아야 할 거야."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.6
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.ADD_LIFE.6"
msgid "Ya'll can come back when tha feast is over!"
msgstr "연회가 끝나면 다시 오렴!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.1"
msgid "Y'er all out of guesses!"
msgstr "추측 횟수가 떨어진 것 같군!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.2"
msgid "Try again! Ya can do better, I know it!"
msgstr "다시 해보자고! 분명히 더 잘할 수 있어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.GAME_OVER.3"
msgid "Y'er all done!"
msgstr "끝났어!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.1
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.1"
msgid "Let's play a game! Use that big brain to match pairs of food from the feast!"
msgstr "게임 한 판 하자! 똑똑한 두뇌로 연회 음식을 한 쌍씩 맞추면 돼!"

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.2
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.2"
msgid "Use y'er noggin to remember pairs. Chase off any pesky snowbirds while y'er at it."
msgstr "머리를 굴려서 뭐가 있는지 기억해. 쌍을 맞추는 동안 성가신 겨울새는 전부 쫓아 버리라고."

#. UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.3
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_SNOW.START.3"
msgid "My ol' pops taught me this game. Try to remember and match pairs."
msgstr "아버지가 가르쳐준 게임이야. 뭐가 있는지 기억한 뒤, 한 쌍을 맞추면 돼."

#. UI.TRADESCREEN.SNOWBIRD
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOWBIRD"
msgid "Chase Snowbird"
msgstr "겨울새 쫓기"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_OVER_POPUP_BODY"
msgid "Great job matching'.\nYou completed {score} pairs!"
msgstr "잘 맞췄습니다.\n{score}쌍을 완료했어요!"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_OVER_POPUP_TITLE"
msgid "All done rememberin'"
msgstr "기억 완료"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.GAME_SCORE"
msgid "Score: "
msgstr "점수: "

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_BODY"
msgid "Match pairs of food tiles from the feast. Clearing a pair will cause the tiles above to drop down, so be sure to remember what foods were there. Matching a pair of snowbirds will grant you an extra guess.\n\nGood luck!"
msgstr "연회의 음식 타일을 맞추세요. 상단의 타일을 맞추면 아래로 떨어지니, 어떤 음식이 있었는지 꼭 기억해 두세요. 겨울새를 한 쌍 맞추면 추측 횟수가 1회 늘어납니다.\n\n행운을 빕니다!"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_TITLE"
msgid "A Feastin' Pair of Birds"
msgstr "우걱대는 새들"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HIGH_SCORE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HIGH_SCORE"
msgid "High Score: "
msgstr "최고 점수: "

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.LIVES
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.LIVES"
msgid "Guesses Remaining: "
msgstr "남은 추측 횟수: "

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.OPEN_GIFT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.OPEN_GIFT"
msgid "Open Gift"
msgstr "선물 열기"

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.REPORTING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.REPORTING"
msgid "Reporting feast memories'..."
msgstr "연회의 기억 보고 중..."

#. UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.THANKS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.THANKS"
msgid "Thanks for playing!"
msgstr "플레이해주셔서 감사합니다!"

#. UI.TRADESCREEN.SOLD_OUT
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SOLD_OUT"
msgid "Sold Out"
msgstr "매진"

#. UI.TRADESCREEN.SPECIALS
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SPECIALS"
msgid "Specials"
msgstr "스페셜"

#. UI.TRADESCREEN.SPECIALS_TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.SPECIALS_TITLE"
msgid "Specials"
msgstr "스페셜"

#. UI.TRADESCREEN.START
msgctxt "UI.TRADESCREEN.START"
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. UI.TRADESCREEN.TEMPORARILY_CLOSED_BODY
msgctxt "UI.TRADESCREEN.TEMPORARILY_CLOSED_BODY"
msgid "The Trade Inn is closed for a bit.\n\nBe back soon, okay?"
msgstr "물물교환소가 지금 닫혀 있습니다.\n\n나중에 다시 와주실 거죠?"

#. UI.TRADESCREEN.TITLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.TITLE"
msgid "Trade Inn"
msgstr "물물교환소"

#. UI.TRADESCREEN.TRADE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.TRADE"
msgid "Trade"
msgstr "거래하기"

#. UI.TRADESCREEN.WARNING
msgctxt "UI.TRADESCREEN.WARNING"
msgid "You won't be able to wear an item if you give your last one away! Do you really want to trade these items?"
msgstr "마지막으로 남은 아이템을 거래하면 해당 아이템을 착용할 수 없게 됩니다! 정말 이 아이템들을 교환하시겠습니까?"

#. UI.TRADESCREEN.WARNING_SINGLE
msgctxt "UI.TRADESCREEN.WARNING_SINGLE"
msgid "You won't be able to wear an item if you give your last one away! Do you really want to trade this item?"
msgstr "마지막으로 남은 아이템을 거래하면 해당 아이템을 착용할 수 없게 됩니다! 정말 이 아이템을 교환하시겠습니까?"

